[
    {
        "id":1,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es el lugar más frío de la tierra?",
        "correctAnswer": "La Antartida",
        "possibleAnswers": ["Groenlandia","Siveria","El Polo Artico"]
    },
    {
        "id":2,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Quién escribió La Odisea?",
        "correctAnswer": "Homero",
        "possibleAnswers": ["Ulises","Aristoteles","William Shakespeare"]
    },
    {
        "id":3,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es la capital de Mongolia?",
        "correctAnswer": "Ulan Bator",
        "possibleAnswers": ["Nompen","Nirobi","Bridgetown"]
    },
    {
        "id":4,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es el río más largo del mundo?",
        "correctAnswer": "El Amazonas",
        "possibleAnswers": ["El Nilo","El Rin","El Tiber"]
    },
    {
        "id":5,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Dónde originaron los juegos olímpicos?",
        "correctAnswer": "En Grecia",
        "possibleAnswers": ["En Roma","En Inglaterra","En EEUU"]
    },
    {
        "id":6,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Qué tipo de animal es la ballena?",
        "correctAnswer": "Mamifero",
        "possibleAnswers": ["Paquidermo","Felino","Pez"]
    },
    {
        "id":7,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Qué cantidad de huesos en el cuerpo humano?",
        "correctAnswer": "206",
        "possibleAnswers": ["204","205","207"]
    },
    {
        "id":8,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuándo acabó la II Guerra Mundial?",
        "correctAnswer": "1945",
        "possibleAnswers": ["1914","1918","1939"]
    },
    {
        "id":9,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Quién es el autor de El Quijote?",
        "correctAnswer": "Miguel de Cervantes",
        "possibleAnswers": ["William Shakespear","Julio Verne","Federico García Lorca"]
    },
    {
        "id":10,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Quién pintó La última cena?",
        "correctAnswer": "Leonardo Da Vinci",
        "possibleAnswers": ["Salvador Dali","Miguel Angel","Vincent Van Gogh"]
    },
    {
        "id":11,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Resultado de la multiplicación",
        "correctAnswer": "Producto",
        "possibleAnswers": ["Cociente","Resto"]
    },
    {
        "id":12,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿Cuál es el disco más vendido de la historia?",
        "correctAnswer": "Thriller",
        "possibleAnswers": ["The Dark Side of the Moon","Back in Black","Led Zeppelin IV"]
    },
    {
        "id":13,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Quién es el padre del psicoanálisis?",
        "correctAnswer": "Sigmund Freud",
        "possibleAnswers": ["Jacques Lacan","Stanley Hall"]
    },
    {
        "id":14,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿Quién es el famoso Rey de Rock en los Estados Unidos?",
        "correctAnswer": "Elvis Presley",
        "possibleAnswers": ["Chuck Berry","Richard Little","Jerry Lee Lewis"]
    },
    {
        "id":15,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es el país más grande del mundo?",
        "correctAnswer": "Rusia",
        "possibleAnswers": ["Estados Unidos","Canada","Brasil"]
    },
    {
        "id":16,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Qué deporte practicaba Michael Jordan?",
        "correctAnswer": "Basquet",
        "possibleAnswers": ["Futbol","Rugby","Tennis"]
    },
    {
        "id":17,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿En qué año comenzó la II Guerra Mundial?",
        "correctAnswer": "1939",
        "possibleAnswers": ["1914","1918","1945"]
    },
    {
        "id":18,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Si 50 es el 100%, ¿cuánto es el 90%?",
        "correctAnswer": "45",
        "possibleAnswers": ["35","40"]
    },
    {
        "id":19,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Cuál es tercer planeta en el sistema solar?",
        "correctAnswer": "Tierra",
        "possibleAnswers": ["Venus","Marte","Júpiter"]
    },
    {
        "id":20,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuál es la moneda del Reino Unido?",
        "correctAnswer": "Libra",
        "possibleAnswers": ["Peso","Euro","Lira"]
    },
    {
        "id":21,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuál es país más poblado de la Tierra?",
        "correctAnswer": "China",
        "possibleAnswers": ["India","EEUU","Indonesia"]
    },
    {
        "id":22,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿En qué lugar del cuerpo se produce la insulina?",
        "correctAnswer": "El Pancreas",
        "possibleAnswers": ["El Riñon","El Higado","La Vesicula"]
    },
    {
        "id":23,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿Como se llama el cantante de Megadeth?",
        "correctAnswer": "Dave Mustaine",
        "possibleAnswers": ["Robert Plant","James Hetfield","Brian Johnson"]
    },
    {
        "id":24,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuál es el color que representa la esperanza?",
        "correctAnswer": "Verde",
        "possibleAnswers": ["Blanco","Azul","Rojo"]
    },
    {
        "id":25,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Qué rama de la ciencia estudia los animales?",
        "correctAnswer": "Zoología",
        "possibleAnswers": ["Botánica","Biología","Geología"]
    },
    {
        "id":26,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿Cómo se llama el himno nacional de Francia?",
        "correctAnswer": "Marsellesa",
        "possibleAnswers": ["Nkosi Sikelil iAfrika","Hatikvah"]
    },
    {
        "id":27,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿De qué país es el futbolista Zlatan Ibrahimović?",
        "correctAnswer": "Suecia",
        "possibleAnswers": ["Israel","Iran","Portugal"]
    },
    {
        "id":28,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuál es el nombre de la lengua oficial en china?",
        "correctAnswer": "Mandarín",
        "possibleAnswers": ["Frances","Ingles"]
    },
    {
        "id":29,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Cómo se llama la estación espacial rusa?",
        "correctAnswer": "MIR",
        "possibleAnswers": ["IIS"]
    },
    {
        "id":30,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Quién ganó el mundial de 2014?",
        "correctAnswer": "Alemania",
        "possibleAnswers": ["Holanda","Brasil","Italia"]
    },
    {
        "id":31,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es la capital de Argentina?",
        "correctAnswer": "Buenos Aires",
        "possibleAnswers": ["CABA","La Plata"]
    },
    {
        "id":32,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuántas provincias tiene Argentina?",
        "correctAnswer": "23",
        "possibleAnswers": ["21","22","24"]
    },
    {
        "id":33,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es la capital de Chubut?",
        "correctAnswer": "Rawson",
        "possibleAnswers": ["Resistencia","Santa Rosa"]
    },
    {
        "id":34,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Que provincias componen la región de cuyo?",
        "correctAnswer": "San Juan, San Luis y Mendoza",
        "possibleAnswers": ["San Juan, San Luis y La Rioja","San Juan, San Luis y Neuquen"]
    },
    {
        "id":35,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿En qué provincia se encuentran Las Ruinas de San Ignacio?",
        "correctAnswer": "Misiones",
        "possibleAnswers": ["Salta","Jujuy","Corrientes"]
    },
    {
        "id":36,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿En que siglo nació Van Gogh?",
        "correctAnswer": "SIGLO XIX",
        "possibleAnswers": ["SIGLO XX","SIGLO XVII","SIGLO XVIII"]
    },
    {
        "id":37,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿En que siglo se inició el Renacimiento?",
        "correctAnswer": "SIGLO XV",
        "possibleAnswers": ["SIGLO XVI","SIGLO XIV","SIGLO XIII"]
    },
    {
        "id":38,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿En que año Pablo Picasso pintó Guernica?",
        "correctAnswer": "1937",
        "possibleAnswers": ["1927","1957","1947"]
    },
    {
        "id":39,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿En qué arte destacó Isadora Duncan?",
        "correctAnswer": "Danza",
        "possibleAnswers": ["Pintura","Escultura"]
    },
    {
        "id":40,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Qué parte de la capilla sixtina pintó Miguel Ángel?",
        "correctAnswer": "El techo",
        "possibleAnswers": ["Las paredes","Las columnas"]
    },
    {
        "id":41,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Cuáles son los tres órdenes clásicos de la arquitectura clásica?",
        "correctAnswer": "Dórico, jónico y corintio",
        "possibleAnswers": ["Mudéjar, neomudéjar y mozárabe","Masamento, fuste y capitel"]
    },
    {
        "id":42,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Quién pintó Los fusilamientos del 3 de mayo?",
        "correctAnswer": "Goya",
        "possibleAnswers": ["Velázquez","Rembrandt"]
    },
    {
        "id":43,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Qué estilo tiene la Catedral de Notre Dame de París?",
        "correctAnswer": "Gótico",
        "possibleAnswers": ["Románico","Barroco"]
    },
    {
        "id":44,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Quién esculpió la obra El pensador?",
        "correctAnswer": "Auguste Rodin",
        "possibleAnswers": ["Miguel Angel","Gian Lorenzo Bernini"]
    },
    {
        "id":45,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Qué se conoce como el séptimo arte?",
        "correctAnswer": "Cine",
        "possibleAnswers": ["Arquitectura","Danza"]
    },
    {
        "id":46,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿A qué compositor debemos Las bodas de Fígaro?",
        "correctAnswer": "Amadeus Mozart",
        "possibleAnswers": ["Ludwig van Beethoven","Johann Sebastian Bach"]
    },
    {
        "id":47,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿A quién pertenece el famoso mural Niña con globo?",
        "correctAnswer": "Banksy",
        "possibleAnswers": ["Robert Del Naja","Jean-Michel Basquiat"]
    },
    {
        "id":48,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Qué personaje de cómic creó Bob Kane a sus 18 años?",
        "correctAnswer": "Batman",
        "possibleAnswers": ["Spiderman","Dardervil","El Castigador"]
    },
    {
        "id":49,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Cuántas mujeres hay en el cuadro Las señoritas de Avignon?",
        "correctAnswer": "5",
        "possibleAnswers": ["3","6","4"]
    },
    {
        "id":50,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Quién es el arquitecto del Museo Guggenheim de Bilbao?",
        "correctAnswer": "Frank Gehry",
        "possibleAnswers": ["Norman Foster","Frank Lloyd Wright"]
    },
    {
        "id":51,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Cuál es la basílica más grande de la cristiandad?",
        "correctAnswer": "San Pedro de El Vaticano",
        "possibleAnswers": ["La Catedral de Milán","La Catedral de Sevilla"]
    },
    {
        "id":52,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Quién escribió El viejo y el mar?",
        "correctAnswer": "Ernest Hemingway",
        "possibleAnswers": ["Norman Mailer","Gabriel García Márquez","Truman Capote"]
    },
    {
        "id":53,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Quién es el autor de El retrato de Dorian Gray?",
        "correctAnswer": "Oscar Wilde",
        "possibleAnswers": ["Arthur Conan Doyle","George Orwell","Charles Dickens"]
    },
    {
        "id":54,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Quién es el autor de Moby Dick?",
        "correctAnswer": "Herman Melville",
        "possibleAnswers": ["Henry David Thoreau","Ralph Waldo Emerson","Henry James"]
    },
    {
        "id":55,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Qué obra de mármol de Miguel Ángel se encuentra en la Basílica de San Pedro?",
        "correctAnswer": "La Piedad",
        "possibleAnswers": ["Moisés","Capilla Sixtina","David"]
    },
    {
        "id":56,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿En qué está esculpida la Venus de Milo?",
        "correctAnswer": "Mármol",
        "possibleAnswers": ["Bronce","Piedra","Madera"]
    },
    {
        "id":57,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿Quién fue Antonio Lucio Vivaldi?",
        "correctAnswer": "Violinista y Compositor del Barroco",
        "possibleAnswers": ["Guitarrista Clásico","Tenor de Opera","Clavesista Italiano"]
    },
    {
        "id":58,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Quién es el autor de El principito?",
        "correctAnswer": "Antoine de Saint-Exupery",
        "possibleAnswers": ["Cuahutemoc Sanchez","Beatriz Espejo","Ninguna es correcta"]
    },
    {
        "id":59,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Dónde nació Shakespeare?",
        "correctAnswer": "Stratford-upon-Avon",
        "possibleAnswers": ["Albacete","Surrey","New Castle"]
    },
    {
        "id":59,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿A qué músico argentino lo apodaban El Flaco?",
        "correctAnswer": "Luis Alberto Spinetta",
        "possibleAnswers": ["Gustavo Cerati","Carlos Alberto García","Carlos Solari"]
    },
    {
        "id":60,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Cómo se llama el arte japones de la papiroflexia?",
        "correctAnswer": "Origami",
        "possibleAnswers": ["Haiku","Ikebana","Ukiyo-e"]
    },
    {
        "id":60,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿De dónde era Diego Velázquez?",
        "correctAnswer": "Sevilla",
        "possibleAnswers": ["Madrid","Murcia","Toledo"]
    },
    {
        "id":61,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Qué animal quería ser domesticado por El Principito?",
        "correctAnswer": "Un zorro",
        "possibleAnswers": ["Un perro","Un gato","Un lobo"]
    },
    {
        "id":62,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Qué artista aparece retratado en Las Meninas?",
        "correctAnswer": "Velázquez",
        "possibleAnswers": ["Miguel Ángel","Sorolla","Goya"]
    },
    {
        "id":63,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Dónde está Transilvania?",
        "correctAnswer": "Rumania",
        "possibleAnswers": ["Bulgaria","Hungría","Ucrania"]
    },
    {
        "id":64,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es el país con menos habitantes del mundo?",
        "correctAnswer": "El Vaticano",
        "possibleAnswers": ["Monaco","Tuvalu","San Marino"]
    },
    {
        "id":65,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
        "correctAnswer": "El océano Pacífico",
        "possibleAnswers": ["El océano Atlántico","El océano Índico","El océano Ártico"]
    },
    {
        "id":67,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿En que continente se encuentra Chipre?",
        "correctAnswer": "Europa",
        "possibleAnswers": ["Asia","Oceanía","Africa"]
    },
    {
        "id":68,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es la capital de Antigua and Barbuda?",
        "correctAnswer": "Saint Johns",
        "possibleAnswers": ["Brigetown","Praia","Belmopan"]
    },
    {
        "id":69,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es la capital de Togo?",
        "correctAnswer": "Lome",
        "possibleAnswers": ["Mogadishu","Maseru","Rabat"]
    },
    {
        "id":70,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es la capital de Nauru?",
        "correctAnswer": "Yaren",
        "possibleAnswers": ["Wellington","Muscat","Islamabad"]
    },
    {
        "id":71,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es la capital de Bahamas?",
        "correctAnswer": "Nassau",
        "possibleAnswers": ["San Jose","Saint Georges","La Havana"]
    },
    {
        "id":72,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿En que continente se encuentra Bélgica?",
        "correctAnswer": "Europa",
        "possibleAnswers": ["Africa","Asia","America"]
    },
    {
        "id":73,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Qué color no está en la bandera de Rumania?",
        "correctAnswer": "Verde",
        "possibleAnswers": ["Rojo","Amarillo","Azul"]
    },
    {
        "id":74,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Qué color no está en la bandera de Italia?",
        "correctAnswer": "Azul",
        "possibleAnswers": ["Verde","Blanco","Rojo"]
    },
    {
        "id":75,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Qué color no está en la bandera de Francia?",
        "correctAnswer": "Verde",
        "possibleAnswers": ["Blanco","Rojo","Azul"]
    },
    {
        "id":76,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Qué color no está en la bandera de Angola?",
        "correctAnswer": "Azul",
        "possibleAnswers": ["Negro","Rojo","Amarillo"]
    },
    {
        "id":77,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Qué color no está en la bandera de Colombia?",
        "correctAnswer": "Negro",
        "possibleAnswers": ["Rojo","Amarillo","Azul"]
    },
    {
        "id":78,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Qué color no está en la bandera de Jamaica?",
        "correctAnswer": "Azul",
        "possibleAnswers": ["Negro","Verde","Amarillo"]
    },
    {
        "id":79,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es la capital de Moldavia?",
        "correctAnswer": "Chisináu",
        "possibleAnswers": ["Kiev","Maseru","Budapest"]
    },
    {
        "id":80,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es la capital de Eslovaquia?",
        "correctAnswer": "Bratislava",
        "possibleAnswers": ["Belgrado","Praga","Sofia"]
    },
    {
        "id":81,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es la capital de Croacia?",
        "correctAnswer": "Zagreb",
        "possibleAnswers": ["Varsovia","Bruselas","Kiev"]
    },
    {
        "id":82,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es la capital de Turquía?",
        "correctAnswer": "Ankara",
        "possibleAnswers": ["Ámsterdam","Helsinki","Liubliana"]
    },
    {
        "id":83,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es la capital de Albania?",
        "correctAnswer": "Tirana",
        "possibleAnswers": ["Vilna","Yamena","Dublín"]
    },
    {
        "id":84,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es el idioma oficial de Andorra?",
        "correctAnswer": "Catalán",
        "possibleAnswers": ["Español","Francés","Inglés"]
    },
    {
        "id":85,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es el idioma oficial de Mónaco?",
        "correctAnswer": "Francés",
        "possibleAnswers": ["Español","Catalán","Inglés"]
    },
    {
        "id":86,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es la capital de Surinam?",
        "correctAnswer": "Paramaribo",
        "possibleAnswers": ["Skopje","Timbu Punakha","Vaduz"]
    },
    {
        "id":87,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es el idioma oficial del Líbano?",
        "correctAnswer": "Árabe",
        "possibleAnswers": ["Español","Frances","Inglés"]
    },
    {
        "id":88,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es el idioma oficial de Antigua y Barbuda?",
        "correctAnswer": "Inglés",
        "possibleAnswers": ["Español","Frances","Árabe"]
    },
    {
        "id":89,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es el idioma oficial de Bahamas?",
        "correctAnswer": "Inglés",
        "possibleAnswers": ["Español","Frances","Árabe"]
    },
    {
        "id":90,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Cuánto dura un partido de fútbol?",
        "correctAnswer": "90",
        "possibleAnswers": ["60","100","120"]
    },
    {
        "id":91,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Quién es el máximo goleador del FC Barcelona?",
        "correctAnswer": "Lionel Messi",
        "possibleAnswers": ["Gerard Piqué","Antoine Griezmann","Memphis Depay"]
    },
    {
        "id":92,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Cuántos jugadores componen un equipo de rugby?",
        "correctAnswer": "15",
        "possibleAnswers": ["9","11","16"]
    },
    {
        "id":93,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Cuántas Copas del Mundo ha ganado Italia?",
        "correctAnswer": "4",
        "possibleAnswers": ["3","5","6"]
    },
    {
        "id":94,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Cuántos músculos tiene el cuerpo humano?",
        "correctAnswer": "650",
        "possibleAnswers": ["350","450","750"]
    },
    {
        "id":95,
        "topic": "Deporte",
        "question":"Si juegas a la NFL ¿qué deporte practicas?",
        "correctAnswer": "Fútbol americano",
        "possibleAnswers": ["Fútbol","Box","Kick boxing"]
    },
    {
        "id":96,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Cuánto dura un partido de rugby?",
        "correctAnswer": "80",
        "possibleAnswers": ["90","100","120"]
    },
    {
        "id":97,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Cada cuántos años se celebran los Juegos Olímpicos?",
        "correctAnswer": "4",
        "possibleAnswers": ["2","3","5"]
    },
    {
        "id":98,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Cuál es el deporte nacional en Japón?",
        "correctAnswer": "Sumo",
        "possibleAnswers": ["Judo","Jiu-jitsu","Aikido"]
    },
    {
        "id":99,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿En qué país nacieron los dardos?",
        "correctAnswer": "Inglaterra",
        "possibleAnswers": ["Dinamarca","Finlandia","Irlanda"]
    },
    {
        "id":100,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Qué marca de raqueta usa Roger Federer?",
        "correctAnswer": "Wilson",
        "possibleAnswers": ["Babolat","Prince","Head"]
    },
    {
        "id":101,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Qué marca de raqueta usa Novak Djokovic?",
        "correctAnswer": "Head",
        "possibleAnswers": ["Wilson","Babolat","Prince"]
    },
    {
        "id":102,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Cuántas medallas de oro ganó Michael Phelps?",
        "correctAnswer": "18",
        "possibleAnswers": ["15","17","23"]
    },
    {
        "id":103,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Cuántas balones de oro ganó Lionel Messi?",
        "correctAnswer": "6",
        "possibleAnswers": ["5","7","4"]
    },
    {
        "id":104,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Qué país ganó el mundial de fútbol en México - 1986?",
        "correctAnswer": "Argentina",
        "possibleAnswers": ["Alemania","Italia","México"]
    },
    {
        "id":105,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Cuántas veces fue Michael Jordan campeón de la NBA?",
        "correctAnswer": "6",
        "possibleAnswers": ["9","12","15"]
    },
    {
        "id":106,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿En que país nació Luis Suárez?",
        "correctAnswer": "Uruguay",
        "possibleAnswers": ["Argentina","Colombia","Paraguay"]
    },
    {
        "id":107,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿En que país nació Franck Ribéry?",
        "correctAnswer": "Francia",
        "possibleAnswers": ["Marruecos","Suecia","Inglaterra"]
    },
    {
        "id":108,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Que marca de raqueta usa Rafael Nadal?",
        "correctAnswer": "Babolat",
        "possibleAnswers": ["Wilson","Prince","Head"]
    },
    {
        "id":109,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Que deporte realiza Juan Pablo Montoya?",
        "correctAnswer": "Fórmula 1",
        "possibleAnswers": ["Boxeo","Fútbol","Canotaje"]
    },
    {
        "id":110,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿En que país nació Andrés Iniesta?",
        "correctAnswer": "España",
        "possibleAnswers": ["Argentina","México","Francia"]
    },
    {
        "id":111,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿En que país nació Andrea Pirlo?",
        "correctAnswer": "Italia",
        "possibleAnswers": ["Francia","Grecia","Rumania"]
    },
    {
        "id":112,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿A que equipo se cambió Lionel Messi en 2021?",
        "correctAnswer": "Al PSG",
        "possibleAnswers": ["Al Real Madrid","Al Arsenal","Al Manchester"]
    },
    {
        "id":113,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿En que país nació Gerard Piqué?",
        "correctAnswer": "España",
        "possibleAnswers": ["Francia","Albania","Portugal"]
    },
    {
        "id":114,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿En que país nació Usain Bolt?",
        "correctAnswer": "Jamaica",
        "possibleAnswers": ["Ecuador","Brasil","Guatemala"]
    },
    {
        "id":115,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿En que país nació Manny Pacquiao?",
        "correctAnswer": "Filipinas",
        "possibleAnswers": ["Vietnam","Camboya","Thailandia"]
    },
    {
        "id":116,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Cuántos jugadores hay en un equipo de béisbol?",
        "correctAnswer": "9",
        "possibleAnswers": ["7","11","5"]
    },
    {
        "id":117,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuándo acabó la I Guerra Mundial?",
        "correctAnswer": "1918",
        "possibleAnswers": ["1914","1939","1945"]
    },
    {
        "id":118,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuándo comenzó la I Guerra Mundial?",
        "correctAnswer": "1914",
        "possibleAnswers": ["1918","1939","1945"]
    },
    {
        "id":119,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Qué año llegó Cristóbal Colón a América?",
        "correctAnswer": "1492",
        "possibleAnswers": ["1491","1493","1494"]
    },
    {
        "id":120,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿En qué se especializa la cartografía?",
        "correctAnswer": "Mapas",
        "possibleAnswers": ["Correspondencia","Estampillas","Monedas"]
    },
    {
        "id":121,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Con qué se fabricaba el pergamino?",
        "correctAnswer": "Piel de animales",
        "possibleAnswers": ["Papel","Madera","Hojas de árbol"]
    },
    {
        "id":122,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Quién va a la cárcel?",
        "correctAnswer": "El condenado",
        "possibleAnswers": ["El imputado","El acusado"]
    },
    {
        "id":123,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Quién escribió Hamlet?",
        "correctAnswer": "William Shakespeare",
        "possibleAnswers": ["Calderón de la Barca","Miguel de Cervantes","San Juan de la Cruz"]
    },
    {
        "id":124,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿En que país nació Pablo Neruda?",
        "correctAnswer": "Chile",
        "possibleAnswers": ["Venezuela","Colombia","México"]
    },
    {
        "id":125,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿A qué distancia se encuentra la Tierra del Sol?",
        "correctAnswer": "150 Millones de kms",
        "possibleAnswers": ["150 mil Millones de kms","150 mil de kms","150 Billones de kms"]
    },
    {
        "id":126,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuál es la ciudad de los rascacielos?",
        "correctAnswer": "New York",
        "possibleAnswers": ["Tokio","Hong Kong","Pekin"]
    },
    {
        "id":127,
        "topic": "Geografia",
        "question":"En qué país está ubicada la ciudad de Medellín?",
        "correctAnswer": "Colombia",
        "possibleAnswers": ["Venezuela","Perú","Ecuador"]
    },
    {
        "id":128,
        "topic": "Geografia",
        "question":"Cuál es la capital de Pakistán?",
        "correctAnswer": "Islamabad",
        "possibleAnswers": ["Bagdag","Marrakech","Teherán"]
    },
    {
        "id":129,
        "topic": "Geografia",
        "question":"Cuál es la ciudad italiana conocida como La novia del mar?",
        "correctAnswer": "Venecia",
        "possibleAnswers": ["Roma","Florencia","Amsterdam"]
    },
    {
        "id":130,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Quién era el general de los Nazis en la II Guerra Mundial?",
        "correctAnswer": "Adolf Hitler",
        "possibleAnswers": ["Heinrich Himmler","Benito Mussolini"]
    },
    {
        "id":131,
        "topic": "Geografia",
        "question":"Cuál es la cascada más alta del mundo?",
        "correctAnswer": "El Salto del Ángel",
        "possibleAnswers": ["Cataratas de Iguazú","Cataratas del Niáraga"]
    },
    {
        "id":132,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuál es el libro sagrado de los musulmanes?",
        "correctAnswer": "El Corán",
        "possibleAnswers": ["La Biblia","El Talmud","La Tora"]
    },
    {
        "id":133,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuál es el idioma más antiguo que pervive en Europa?",
        "correctAnswer": "Vasco",
        "possibleAnswers": ["Inglés","Francés"]
    },
    {
        "id":134,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cómo se llama la primera mujer que viajó al espacio?",
        "correctAnswer": "Valentina Tereshkova",
        "possibleAnswers": ["Alexandra Tereshkova","Amanda Tereshkova"]
    },
    {
        "id":135,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Quién fue el primer emperador romano?",
        "correctAnswer": "César Augusto",
        "possibleAnswers": ["Julio Cesar","Marco Aurelia"]
    },
    {
        "id":136,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿En qué isla murió Napoleón?",
        "correctAnswer": "Santa Elena",
        "possibleAnswers": ["Sicilia","Creta"]
    },
    {
        "id":137,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuál es la obra más importante de la literatura en español?",
        "correctAnswer": "Don Quijote de la Mancha",
        "possibleAnswers": ["El Principito","Cien años de soledad"]
    },
    {
        "id":138,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Qué es un melómano?",
        "correctAnswer": "Un amante de la Musica",
        "possibleAnswers": ["Un amante del cine","Un amante de los cómics","Un amante de la radio"]
    },
    {
        "id":139,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Quién pintó La noche estrellada?",
        "correctAnswer": "Vincent van Gogh",
        "possibleAnswers": ["Rembrandt","Velázquez","Goya"]
    },
    {
        "id":140,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿En qué año murió Kurt Cobain?",
        "correctAnswer": "1994",
        "possibleAnswers": ["1996","1998","1992"]
    },
    {
        "id":141,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿Quién compuso Los Conciertos de Brandeburgo?",
        "correctAnswer": "Bach",
        "possibleAnswers": ["Mozart","Beethoven","Vivaldi"]
    },
    {
        "id":142,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuál fue el primer metal que emplearon los seres humanos?",
        "correctAnswer": "Cobre",
        "possibleAnswers": ["Bronce","Acero","Hierro"]
    },
    {
        "id":143,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Cuál es el primero de los números primos?",
        "correctAnswer": "2",
        "possibleAnswers": ["0","1","3"]
    },
    {
        "id":144,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Triángulo que tiene sus tres lados iguales",
        "correctAnswer": "Equilátero",
        "possibleAnswers": ["Isósceles","Recto","Escaleno"]
    },
    {
        "id":145,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Centro del átomo",
        "correctAnswer": "Núcleo",
        "possibleAnswers": ["Electrón","Neutrón","Protón"]
    },
    {
        "id":146,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Oro?",
        "correctAnswer": "Au",
        "possibleAnswers": ["Or","Ao","Ar"]
    },
    {
        "id":147,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Qué se le agrega al hierro para hacer acero?",
        "correctAnswer": "Carbono",
        "possibleAnswers": ["Oxígeno","Nitrógeno","Cobalto"]
    },
    {
        "id":148,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuántos corazones tienen los pulpos?",
        "correctAnswer": "3",
        "possibleAnswers": ["0","2","4"]
    },
    {
        "id":149,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Qué rama de la ciencia estudia las plantas?",
        "correctAnswer": "Botánica",
        "possibleAnswers": ["Zoología","Mineralogía","Antropología"]
    },
    {
        "id":150,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Qué producto cultiva más Guatemala?",
        "correctAnswer": "Café",
        "possibleAnswers": ["Atún","Maíz","Azucar"]
    },
    {
        "id":151,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿En qué país se encuentra el famoso monumento Taj Mahal?",
        "correctAnswer": "India",
        "possibleAnswers": ["Indonesia","Thailandia","Filipinas"]
    },
    {
        "id":152,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Qué se colecciona en una hemeroteca?",
        "correctAnswer": "Revistas y Periódicos",
        "possibleAnswers": ["Libros","Discos de Musica","Billetes de dinero"]
    },
    {
        "id":153,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿Qué músico es la canción Tears in Heaven?",
        "correctAnswer": "Eric Clapton",
        "possibleAnswers": ["Tom Johns","Elton John","Sting"]
    },
    {
        "id":154,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿La campana de Gauss está asociada a…?",
        "correctAnswer": "Las Probabilidades",
        "possibleAnswers": ["La Iglesia","El Cosmos","El Arte"]
    },
    {
        "id":155,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿De qué estado fue emperador Napoleón Bonaparte?",
        "correctAnswer": "Francia",
        "possibleAnswers": ["España","Monaco","Inglaterra"]
    },
    {
        "id":156,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Triángulo que tiene dos lados iguales",
        "correctAnswer": "Isósceles",
        "possibleAnswers": ["Equilátero","Recto","Escaleno"]
    },
    {
        "id":157,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Triángulo que tiene todos sus lados distintos",
        "correctAnswer": "Escaleno",
        "possibleAnswers": ["Isósceles","Equilátero","Recto"]
    },
    {
        "id":158,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es la capital de Dinamarca?",
        "correctAnswer": "Copenhague",
        "possibleAnswers": ["Aarhus","Bridgetown","Odense"]
    },
    {
        "id":159,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"Cuál es el metal más caro del mundo?",
        "correctAnswer": "Rodio",
        "possibleAnswers": ["Oro","Platino","Plata"]
    },
    {
        "id":160,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuántos años tiene un lustro?",
        "correctAnswer": "5",
        "possibleAnswers": ["10","15","50"]
    },
    {
        "id":161,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Dónde se encuentra la capa de ozono?",
        "correctAnswer": "Atmósfera",
        "possibleAnswers": ["Tropósfera","Ionósfera","Biósfera"]
    },
    {
        "id":162,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿En qué país se encuentra el estadio de Wembley?",
        "correctAnswer": "Inglaterra",
        "possibleAnswers": ["Estados Unidos","Australia","Austria"]
    },
    {
        "id":163,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿Qué instrumento tocaba Paco de Lucía?",
        "correctAnswer": "Guitarra",
        "possibleAnswers": ["Bajo","Violín","Piano"]
    },
    {
        "id":164,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿En qué año se produce la Revolución Francesa?",
        "correctAnswer": "1789",
        "possibleAnswers": ["1879","1768","1798"]
    },
    {
        "id":165,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿En qué año se inicia la Revolución Rusa?",
        "correctAnswer": "1917",
        "possibleAnswers": ["1915","1916","1918"]
    },
    {
        "id":166,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿En qué año cayó El muro de Berlín?",
        "correctAnswer": "1989",
        "possibleAnswers": ["1990","1991","1987"]
    },
    {
        "id":167,
        "topic": "Cine",
        "question":"¿Quién dirigió El Lobo de Wall Street?",
        "correctAnswer": "Martin Scorsese",
        "possibleAnswers": ["Quentin Tarantino","Francis Ford Coppola","Cristopher Nolan"]
    },
    {
        "id":168,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿En qué país está Burj Khalifa, el rascacielos más alto del mundo?",
        "correctAnswer": "Emiratos Árabes Unidos",
        "possibleAnswers": ["Estados Unidos","Hong Kong","Japón"]
    },
    {
        "id":169,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿Quién compuso la mítica canción Knockin' on Heaven's Door?",
        "correctAnswer": "Bob Dylan",
        "possibleAnswers": ["Avril Lavigne","Guns & Roses","David Bowie"]
    },
    {
        "id":170,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿Quien fue el guitarrista de Queen?",
        "correctAnswer": "Brian May",
        "possibleAnswers": ["Jimmy Page","Richie Blackmore","Steve Morse"]
    },
    {
        "id":171,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿Cuál de estos no fue guitarrista de Megadeth?",
        "correctAnswer": "Steve Morse",
        "possibleAnswers": ["Glen Drover","Chris Broderick","Marty Friedman"]
    },
    {
        "id":172,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Cuál es el 6to planeta del sistema solar?",
        "correctAnswer": "Saturno",
        "possibleAnswers": ["Júpiter","Urano","Neptuno"]
    },
    {
        "id":173,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Quién ganó el mundial de fútbol de 2010?",
        "correctAnswer": "España",
        "possibleAnswers": ["Alemania","Italia","Holanda"]
    },
    {
        "id":174,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Quién dirigió la trilogía de El Padrino?",
        "correctAnswer": "Francis Ford Coppola",
        "possibleAnswers": ["Martin Scorsese","Quentin Tarantino","Cristopher Nolan"]
    },
    {
        "id":175,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Quién descubrió la penicilina?",
        "correctAnswer": "Alexander Fleming",
        "possibleAnswers": ["Marie Curie","Alfred Nobel","Louis Pasteur"]
    },
    {
        "id":176,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"En la mitología griega, ¿quién mató a Aquiles?",
        "correctAnswer": "Paris",
        "possibleAnswers": ["Patroclo","Hector","Priamo"]
    },
    {
        "id":177,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Que color no es primario?",
        "correctAnswer": "Verde",
        "possibleAnswers": ["Amarillo","Azul","Rojo"]
    },
    {
        "id":178,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuál es la moneda oficial de Japón?",
        "correctAnswer": "Yen",
        "possibleAnswers": ["Yuan","Kina","Lira"]
    },
    {
        "id":179,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuál es la moneda oficial de Rusia?",
        "correctAnswer": "Rublo",
        "possibleAnswers": ["Euro","Rupia","Libra"]
    },
    {
        "id":180,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es la capital de Burundi?",
        "correctAnswer": "Buyumbura",
        "possibleAnswers": ["Praia","Yaundé","El Cairo"]
    },
    {
        "id":181,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Qué animal contagió a los humanos en la pandemia de La peste negra?",
        "correctAnswer": "Las ratas",
        "possibleAnswers": ["Los murciélagos","Los gatos","Las vacas"]
    },
    {
        "id":182,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Cuál es el deporte más practicado del mundo?",
        "correctAnswer": "La natación",
        "possibleAnswers": ["El fútbol","El tenis","El Basquet"]
    },
    {
        "id":183,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Cuál es el club de fútbol con más Champions?",
        "correctAnswer": "El Real Madrid",
        "possibleAnswers": ["El Barcelona","El Bayer Munich","El Ajax"]
    },
    {
        "id":184,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Cuál es la estrella más cercana al Sol?",
        "correctAnswer": "Alfa Centauri",
        "possibleAnswers": ["Betelguese","Rigel","Arcturus"]
    },
    {
        "id":185,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Qué volcán sepultó la ciudad de Pompeya?",
        "correctAnswer": "Vesubio",
        "possibleAnswers": ["Etna","Kilimanjaro","Santa Elena"]
    },
    {
        "id":186,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Quién postuló las leyes del movimiento?",
        "correctAnswer": "Isaac Newton",
        "possibleAnswers": ["Stephen Hawking","Albert Einstein","Galileo Galilei"]
    },
    {
        "id":187,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Cuál es la segunda estrella más cercana al Sol?",
        "correctAnswer": "Próxima Centauri",
        "possibleAnswers": ["Alfa Centauri","Betelguese","Rigel"]
    },
    {
        "id":188,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Qué órgano del cuerpo humano consume más energía?",
        "correctAnswer": "Cerebro",
        "possibleAnswers": ["Corazón","Pulmones","Pancreas"]
    },
    {
        "id":189,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"En la mitología griega, ¿quién era el mensajero de los dioses?",
        "correctAnswer": "Hermes",
        "possibleAnswers": ["Hefesto","Hades","Apolo"]
    },
    {
        "id":190,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Qué planeta del sistema solar tiene más lunas?",
        "correctAnswer": "Júpiter",
        "possibleAnswers": ["Saturno","Urano","Neptuno"]
    },
    {
        "id":191,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Qué es un Narval?",
        "correctAnswer": "Un cetáceo",
        "possibleAnswers": ["Un ave","Un mineral","Un árbol"]
    },
    {
        "id":192,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿Cuántas teclas tiene un piano?",
        "correctAnswer": "88",
        "possibleAnswers": ["80","77","90"]
    },
    {
        "id":193,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cómo se llamaba la esposa de Ulises, el personaje de La Odisea?",
        "correctAnswer": "Penélope",
        "possibleAnswers": ["Cleopatra","Helena","Briseida"]
    },
    {
        "id":194,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"Si tienes acrofobia ¿a qué le tienes miedo?",
        "correctAnswer": "Miedo a las alturas",
        "possibleAnswers": ["Miedo a los lugares abiertos","Miedo a volar","Miedo al espacio"]
    },
    {
        "id":195,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Cuántas horas dura un día en Júpiter?",
        "correctAnswer": "9",
        "possibleAnswers": ["15","17","23"]
    },
    {
        "id":196,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿De qué país es originario El críquet?",
        "correctAnswer": "India",
        "possibleAnswers": ["Estados Unidos","Inglaterra","Francia"]
    },
    {
        "id":197,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es la capital de Barbados?",
        "correctAnswer": "Bridgetown",
        "possibleAnswers": ["Nassau","Nicosia","Antananarivo"]
    },
    {
        "id":198,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es la capital de Irlanda del norte?",
        "correctAnswer": "Belfast",
        "possibleAnswers": ["Belmopan","Dublin","Seul"]
    },
    {
        "id":199,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es la capital de Somalia?",
        "correctAnswer": "Mogadiscio",
        "possibleAnswers": ["Kigali","Yaundé","Buyumbura"]
    },
    {
        "id":200,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Cuál es el clásico rival del Flamengo - BRA?",
        "correctAnswer": "Corinthians",
        "possibleAnswers": ["Palmeiras","Cruzeiro ","São Paulo"]
    },
    {
        "id":201,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Cuál es el estilo de natación más rápido?",
        "correctAnswer": "Crol",
        "possibleAnswers": ["Espalda","Mariposa","Pecho"]
    },
    {
        "id":202,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿En qué deporte se destaca Jonny Wilkinson?",
        "correctAnswer": "Rugby",
        "possibleAnswers": ["Fútbol","Atletismo","Remo"]
    },
    {
        "id":203,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Cuántos satélites tiene Saturno?",
        "correctAnswer": "82",
        "possibleAnswers": ["52","72","92"]
    },
    {
        "id":204,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Cuántos satélites tiene Júpiter?",
        "correctAnswer": "79",
        "possibleAnswers": ["50","99","69"]
    },
    {
        "id":205,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Cuántos satélites tiene Neptuno?",
        "correctAnswer": "14",
        "possibleAnswers": ["50","15","20"]
    },
    {
        "id":206,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Cuántos satélites tiene Marte?",
        "correctAnswer": "2",
        "possibleAnswers": ["1","3","5"]
    },
    {
        "id":207,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Cuántos satélites tiene Urano?",
        "correctAnswer": "27",
        "possibleAnswers": ["71","37","45"]
    },
    {
        "id":208,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuántos litros de sangre tiene una persona adulta?",
        "correctAnswer": "Entre 4 y 6 lts",
        "possibleAnswers": ["Entre 2 y 4 lts","Entre 6 y 10 lts"]
    },
    {
        "id":209,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Quién es el autor de la frase Pienso, luego existo?",
        "correctAnswer": "Descartes",
        "possibleAnswers": ["Platón","Sócrates","Aristóteles"]
    },
    {
        "id":210,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"La sal común está formada por dos elementos, ¿cuáles son?",
        "correctAnswer": "Sodio y cloro",
        "possibleAnswers": ["Sodio y potasio","Potasio y cloro","Sodio y carbono"]
    },
    {
        "id":211,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Cuántos jugadores por equipo participan en un partido de voleibol?",
        "correctAnswer": "6",
        "possibleAnswers": ["4","5","7"]
    },
    {
        "id":212,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Quién pintó la obra Guernica?",
        "correctAnswer": "Pablo Picasso",
        "possibleAnswers": ["Diego Rivera","Salvador Dalí","Paul Cézanne"]
    },
    {
        "id":213,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Cuánto tiempo tarda la luz del Sol en llegar a la Tierra?",
        "correctAnswer": "8 minutos",
        "possibleAnswers": ["1 día","12 horas","8 segundos"]
    },
    {
        "id":214,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Cuánto tiempo tarda la luz del Sol en llegar a plutón?",
        "correctAnswer": "5 hs 47 min",
        "possibleAnswers": ["15 hs 47 min","1 dia 5 hs","10 hs 47 min"]
    },
    {
        "id":215,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿En qué periodo de la prehistoria fue descubierto el fuego?",
        "correctAnswer": "Paleolítico",
        "possibleAnswers": ["Neolítico","Edad de piedra","Edad media"]
    },
    {
        "id":216,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿A quién se le atribuye la frase Solo sé que no sé nada?",
        "correctAnswer": "Sócrates",
        "possibleAnswers": ["Nietszche","Aristóteles","Sófocles"]
    },
    {
        "id":217,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿En qué país de África el español es la lengua oficial?",
        "correctAnswer": "Guinea ecuatorial",
        "possibleAnswers": ["Costa de Marfil","Sierra Leona","Cabo Verde","Liberia"]
    },
    {
        "id":218,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Qué hora es en inglés It is a quarter past six?",
        "correctAnswer": "6:15",
        "possibleAnswers": ["6:45","5:45","5:15"]
    },
    {
        "id":219,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Qué líder mundial quedó conocida como La Dama de Hierro?",
        "correctAnswer": "Margaret Thatcher",
        "possibleAnswers": ["Hillary Clinton","Dilma Rouseff","Christine Lagarde"]
    },
    {
        "id":220,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"Religión monoteísta con el mayor número de adeptos en el mundo",
        "correctAnswer": "Cristianismo",
        "possibleAnswers": ["Judaísmo","Islamismo","Hinduismo"]
    },
    {
        "id":220,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Quién fue el primer hombre en pisar la Luna?",
        "correctAnswer": "Neil Armstrong",
        "possibleAnswers": ["Michael Collins","Buzz Aldrin","Yuri Gagarin"]
    },
    {
        "id":220,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Quién descubrió la vacuna contra la rabia y el proceso de pasteurización?",
        "correctAnswer": "Louis Pasteur",
        "possibleAnswers": ["Charles Darwin","Marie Curie","Edward Jenner","Antoine Lavoisier"]
    },
    {
        "id":220,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuál es el tipo sanguíneo considerado como donante universal?",
        "correctAnswer": "Tipo O",
        "possibleAnswers": ["Tipo A","Tipo B","Tipo AB"]
    },
    {
        "id":220,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es la capital de Australia?",
        "correctAnswer": "Canberra",
        "possibleAnswers": ["Melbourne","Sydney","Adelaide"]
    },
    {
        "id":220,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Qué animal gluglutea?",
        "correctAnswer": "El pavo",
        "possibleAnswers": ["El pato","La cacatúa","La garza"]
    },
    {
        "id":220,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿En qué océano queda Madagascar?",
        "correctAnswer": "Océano Índico",
        "possibleAnswers": ["Océano Atlántico","Océano Pacífico","Océano Antártico"]
    },
    {
        "id":220,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico de la Plata?",
        "correctAnswer": "Ag",
        "possibleAnswers": ["Pl","Pt","Ar"]
    },
    {
        "id":220,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿De qué grupo era vocalista Jim Morrison?",
        "correctAnswer": "The Doors",
        "possibleAnswers": ["The Police","Nirvana","Pink Floyd"]
    },
    {
        "id":220,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Por qué película recibió un premio Oscar Leonardo DiCaprio?",
        "correctAnswer": "The revenant - 2015",
        "possibleAnswers": ["El Lobo de Wall Street - 2013","Diamantes de sangre - 2006","Titanic - 1997"]
    },
    {
        "id":230,
        "topic": "Deporte",
        "question":"¿Cuántos jugadores pueden participar por equipo en el basquetbol?",
        "correctAnswer": "5",
        "possibleAnswers": ["4","6","7"]
    },
    {
        "id":231,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Dónde se originaron los números arábigos?",
        "correctAnswer": "India",
        "possibleAnswers": ["Grecia","Arabia","Persia"]
    },
    {
        "id":232,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuántos metros tiene la torre Burj Khalifa?",
        "correctAnswer": "828",
        "possibleAnswers": ["628","928","728"]
    },
    {
        "id":233,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Quién escribió La Ilíada?",
        "correctAnswer": "Homero",
        "possibleAnswers": ["Ulises","Aristoteles","William Shakespeare"]
    },
    {
        "id":234,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Quién inventó la tabla periódica?",
        "correctAnswer": "Dmitri Mendeléyev",
        "possibleAnswers": ["Marie Curie","John Dalton","Niels Bohr"]
    },
    {
        "id":235,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuál es la traducción de la frase Carpe Diem?",
        "correctAnswer": "Aprovecha el momento",
        "possibleAnswers": ["Vive la Vida","Hazlo tu mismo"]
    },
    {
        "id":236,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Desde qué altura saltó Felix Baumgartner en 2012?",
        "correctAnswer": "36km",
        "possibleAnswers": ["436km","136km","236km"]
    },
    {
        "id":237,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuánto tiempo duró el periodo bélico de La Guerra de los 100 años?",
        "correctAnswer": "116 años",
        "possibleAnswers": ["100 años","97 años","106 años"]
    },
    {
        "id":238,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuándo se celebra el día de la mujer?",
        "correctAnswer": "8 de marzo",
        "possibleAnswers": ["18 de marzo","18 abril","8 de junio"]
    },
    {
        "id":239,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Cuál es el nombre más conocido para el monóxido de dihidrógeno?",
        "correctAnswer": "Agua",
        "possibleAnswers": ["Soda","Agua Oxigenada","Alcohol"]
    },
    {
        "id":240,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Quién escribió la obra literaria Rayuela?",
        "correctAnswer": "Julio Cortázar",
        "possibleAnswers": ["Gabriel García Márquez","Mario Vargas Llosa","Ernesto Sábato"]
    },
    {
        "id":241,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿Quién compuso la pieza de Musica clásica Marcha Turca?",
        "correctAnswer": "Wolfgang Amadeus Mozart",
        "possibleAnswers": ["Ludwig van Beethoven","Frédéric Chopin","Johann Sebastian Bach"]
    },
    {
        "id":243,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿En qué país se encuentra La Gran Barrera de Coral?",
        "correctAnswer": "Australia",
        "possibleAnswers": ["Hawái","Thailandia","Madagascar"]
    },
    {
        "id":244,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Quién pintó El Nacimiento de Venus en 1486?",
        "correctAnswer": "Sandro Botticelli",
        "possibleAnswers": ["Goya","Velázquez","Rembrandt"]
    },
    {
        "id":245,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Estaño?",
        "correctAnswer": "Sn",
        "possibleAnswers": ["Es","En","St"]
    },
    {
        "id":246,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Quién inventó el compás geométrico?",
        "correctAnswer": "Galileo Galilei",
        "possibleAnswers": ["Euclides","Pitágoras","Carl Friederich Gauss"]
    },
    {
        "id":247,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿En qué continente está Nueva Zelanda?",
        "correctAnswer": "En Oceanía",
        "possibleAnswers": ["En Europa","En América","En Asia"]
    },
    {
        "id":248,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Potasio?",
        "correctAnswer": "K",
        "possibleAnswers": ["P","Po","A"]
    },
    {
        "id":249,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es el mar Europeo más grande?",
        "correctAnswer": "Mar Mediterraneo",
        "possibleAnswers": ["Mar Báltico","Mar Negro","Mar Caspio"]
    },
    {
        "id":250,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es el país más grande África en extensión?",
        "correctAnswer": "Argelia",
        "possibleAnswers": ["Marruecos","Somalia","Ghana"]
    },
    {
        "id":251,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿En qué país nació el famoso compositor Antonio Vivaldi?",
        "correctAnswer": "En Italia",
        "possibleAnswers": ["En Austria","En Francia","En España"]
    },
    {
        "id":252,
        "topic": "Arte",
        "question":"¿Quién pintó la famosa obra El grito?",
        "correctAnswer": "Edvard Munch",
        "possibleAnswers": ["Salvador Dali","Miguel Angel","Vincent Van Gogh"]
    },
    {
        "id":253,
        "topic": "Geografia",
        "question":"¿Cuál es el monte más alto de Europa?",
        "correctAnswer": "Elbrus",
        "possibleAnswers": ["Teide","Everest","K2"]
    },
    {
        "id":254,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿Cuál es la velocidad de la luz?",
        "correctAnswer": "299.792.458 m-s",
        "possibleAnswers": ["300.000.000 m-s","199.792.458 m-s"]
    },
    {
        "id":255,
        "topic": "Cultura_General",
        "question":"¿Cuál es el animal terrestre más grande en la actualidad?",
        "correctAnswer": "Elefante africano",
        "possibleAnswers": ["Jirafa","Diplodocus","Ballena azul"]
    },
    {
        "id":256,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿De qué grupo era vocalista Bon Scott?",
        "correctAnswer": "AC-DC",
        "possibleAnswers": ["The Doors","Pink Floyd","Iron Maiden"]
    },
    {
        "id":257,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Mercurio",
        "correctAnswer": "Hg",
        "possibleAnswers": ["M","Me","H"]
    },
    {
        "id":258,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Fósforo",
        "correctAnswer": "P",
        "possibleAnswers": ["F","Ph","Fh"]
    },
    {
        "id":259,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Plutonio",
        "correctAnswer": "Pu",
        "possibleAnswers": ["P","Pl","Pt"]
    },
    {
        "id":260,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Sodio",
        "correctAnswer": "Na",
        "possibleAnswers": ["N","So","S"]
    },
    {
        "id":261,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Uranio",
        "correctAnswer": "U",
        "possibleAnswers": ["Ur","Un","Uo"]
    },
    {
        "id":262,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Iridio",
        "correctAnswer": "Ir",
        "possibleAnswers": ["Id","I","Rd"]
    },
    {
        "id":263,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Zinc",
        "correctAnswer": "Zn",
        "possibleAnswers": ["Zi","Z","Zc"]
    },
    {
        "id":264,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Magnesio",
        "correctAnswer": "Mn",
        "possibleAnswers": ["Ma","M","Mg"]
    },
    {
        "id":265,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Rodio",
        "correctAnswer": "Rh",
        "possibleAnswers": ["Ro","Rd","R"]
    },
    {
        "id":266,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Zirconio",
        "correctAnswer": "Zr",
        "possibleAnswers": ["Zi","Zc","Zn"]
    },
    {
        "id":267,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Cobre",
        "correctAnswer": "Cu",
        "possibleAnswers": ["Co","C","Cb"]
    },
    {
        "id":268,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Hierro",
        "correctAnswer": "Fe",
        "possibleAnswers": ["F","Hi","He"]
    },
    {
        "id":269,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Helio",
        "correctAnswer": "He",
        "possibleAnswers": ["Hl","Hi","H"]
    },
    {
        "id":270,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Nitrógeno",
        "correctAnswer": "N",
        "possibleAnswers": ["Ni","Nt","Ng"]
    },
    {
        "id":271,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿En qué país nació Ludwig van Beethoven?",
        "correctAnswer": "Alemania",
        "possibleAnswers": ["Austria","Polonia","Rusia"]
    },
    {
        "id":272,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿Quién compuso la canción Like a Rolling Stone?",
        "correctAnswer": "Bob Dylan",
        "possibleAnswers": ["Mick Jagger","The Rolling Stones","Rod Stewart"]
    },
    {
        "id":273,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿En qué país nació Freddy Mercury?",
        "correctAnswer": "Tanzania",
        "possibleAnswers": ["India","Pakistán","Irán"]
    },
    {
        "id":274,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿En qué país nació Celine Dion?",
        "correctAnswer": "Canadá",
        "possibleAnswers": ["Estados Unidos","Inglaterra","Austria"]
    },
    {
        "id":275,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿En qué país nació Wolfgang Amadeus Mozart?",
        "correctAnswer": "Austria",
        "possibleAnswers": ["Alemania","Francia","Polonia"]
    },
    {
        "id":276,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿En qué país nació Frédéric Chopin?",
        "correctAnswer": "Polonia",
        "possibleAnswers": ["Alemania","Francia","Austria"]
    },
    {
        "id":277,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿Quién es el cantante de los Redonditos de Ricota?",
        "correctAnswer": "Carlos Solari",
        "possibleAnswers": ["Carlos García","Juan Carlos Baglieto"]
    },
    {
        "id":278,
        "topic": "Musica",
        "question":"¿Quién es el cantante de Metallica?",
        "correctAnswer": "James Heatfield",
        "possibleAnswers": ["Kirk Hammet","Dave Mustaine"]
    },
    {
        "id":279,
        "topic": "Musica",
        "question":"En Musica, una blanca equivale a:",
        "correctAnswer": "2 negras",
        "possibleAnswers": ["2 corcheas","2 redondas","2 fusas"]
    },
    {
        "id":280,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"En Musica, una fusa equivale a:",
        "correctAnswer": "2 semi fusas",
        "possibleAnswers": ["2 semi corcheas","2 corcheas"]
    },
    {
        "id":281,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"1 Terabyte equivale a:",
        "correctAnswer": "1024 Gigabytes",
        "possibleAnswers": ["1024 Megabytes","1024 Megabytes","1024 Exabytes"]
    },
    {
        "id":282,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"1 Kilobyte equivale a:",
        "correctAnswer": "1024 Bytes",
        "possibleAnswers": ["1024 Bites","1024 Megabytes"]
    },
    {
        "id":283,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"1 Yottabyte equivale a:",
        "correctAnswer": "1024 Zettabytes",
        "possibleAnswers": ["1024 Terabytes","1024 Exabytes","1024 Petabytes"]
    },
    {
        "id":284,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"1 Zettabyte equivale a:",
        "correctAnswer": "1024 Exabytes",
        "possibleAnswers": ["1024 Terabytes","1024 Yottabyte","1024 Petabytes"]
    },
    {
        "id":285,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Paladio",
        "correctAnswer": "Pd",
        "possibleAnswers": ["Pa","Pl","Po"]
    },
    {
        "id":286,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Bismuto",
        "correctAnswer": "Bi",
        "possibleAnswers": ["B","Bs","Bm"]
    },
    {
        "id":287,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Azufre",
        "correctAnswer": "S",
        "possibleAnswers": ["A","Az","Su"]
    },
    {
        "id":288,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Cadmio",
        "correctAnswer": "Cd",
        "possibleAnswers": ["C","Ca","Cm"]
    },
    {
        "id":289,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"Símbolo químico del Astato",
        "correctAnswer": "At",
        "possibleAnswers": ["As","T","Ta"]
    },
    {
        "id":290,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿A qué elemento pertenece el símbolo químico P?",
        "correctAnswer": "Fósforo",
        "possibleAnswers": ["Flúor","Polonio","Plomo"]
    },
    {
        "id":291,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿A qué elemento pertenece el símbolo químico Pb?",
        "correctAnswer": "Plomo",
        "possibleAnswers": ["Polonio","Paladio","Platino"]
    },
    {
        "id":292,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿A qué elemento pertenece el símbolo químico I?",
        "correctAnswer": "Yodo",
        "possibleAnswers": ["Iridio","Itrio","Indio"]
    },
    {
        "id":293,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿A qué elemento pertenece el símbolo químico Y?",
        "correctAnswer": "Itrio",
        "possibleAnswers": ["Yodo","Iridio","Indio"]
    },
    {
        "id":294,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿A qué elemento pertenece el símbolo químico Sb?",
        "correctAnswer": "Antimonio",
        "possibleAnswers": ["Estaño","Silicio","Selenio"]
    },
    {
        "id":295,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿A qué elemento pertenece el símbolo químico Tl?",
        "correctAnswer": "Talio",
        "possibleAnswers": ["Telurio","Tulio","Terbio"]
    },
    {
        "id":296,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿A qué elemento pertenece el símbolo químico Pu?",
        "correctAnswer": "Plutonio",
        "possibleAnswers": ["Plomo","Platino","Neptunio"]
    },
    {
        "id":297,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿A qué elemento pertenece el símbolo químico Be?",
        "correctAnswer": "Berilio",
        "possibleAnswers": ["Boro","Bario","Bohrio"]
    },
    {
        "id":298,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿A qué elemento pertenece el símbolo químico Mo?",
        "correctAnswer": "Molibdeno",
        "possibleAnswers": ["Meitnerio","Magnesio","Manganeso"]
    },
    {
        "id":299,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿A qué elemento pertenece el símbolo químico Cs?",
        "correctAnswer": "Cesio",
        "possibleAnswers": ["Cerio","Cloro","Copernicio"]
    },
    {
        "id":300,
        "topic": "Ciencia",
        "question":"¿A qué elemento pertenece el símbolo químico Sr?",
        "correctAnswer": "Estroncio",
        "possibleAnswers": ["Cerio","Samario","Escandio"]
    },
    {
        "id": 301,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Cuál es el proceso natural por el cual los organismos vivos dan lugar a otros de su misma especie?",
        "correctAnswer": "Reproducción",
        "possibleAnswers": ["Crecimiento", "Metamorfosis", "Mutación"]
    },
    {
        "id": 302,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es el país más grande del mundo por área?",
        "correctAnswer": "Rusia",
        "possibleAnswers": ["China", "Estados Unidos", "Canadá"]
    },
    {
        "id": 303,
        "topic": "Deporte",
        "question": "¿En qué deporte se utiliza una pelota de béisbol?",
        "correctAnswer": "Béisbol",
        "possibleAnswers": ["Fútbol", "Baloncesto", "Hockey"]
    },
    {
        "id": 304,
        "topic": "Arte",
        "question": "¿Quién pintó la Mona Lisa?",
        "correctAnswer": "Leonardo da Vinci",
        "possibleAnswers": ["Pablo Picasso", "Vincent van Gogh", "Michelangelo"]
    },
    {
        "id": 305,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el elemento químico más ligero?",
        "correctAnswer": "Hidrógeno",
        "possibleAnswers": ["Helio", "Oxígeno", "Nitrógeno"]
    },
    {
        "id": 306,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién es conocido como el 'Rey del Pop'?",
        "correctAnswer": "Michael Jackson",
        "possibleAnswers": ["Elvis Presley", "Prince", "Madonna"]
    },
    {
        "id": 307,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Japón?",
        "correctAnswer": "Tokio",
        "possibleAnswers": ["Osaka", "Kyoto", "Nagoya"]
    },
    {
        "id": 308,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es el río más largo de Europa?",
        "correctAnswer": "El Volga",
        "possibleAnswers": ["El Danubio", "El Rin", "El Támesis"]
    },
    {
        "id": 309,
        "topic": "Deporte",
        "question": "¿En qué deporte se utiliza una raqueta para golpear una pelota sobre una red?",
        "correctAnswer": "Tenis",
        "possibleAnswers": ["Golf", "Ping Pong", "Badminton"]
    },
    {
        "id": 310,
        "topic": "Arte",
        "question": "¿Quién pintó 'La noche estrellada'?",
        "correctAnswer": "Vincent van Gogh",
        "possibleAnswers": ["Pablo Picasso", "Leonardo da Vinci", "Edvard Munch"]
    },
    {
        "id": 311,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el proceso mediante el cual las plantas convierten la luz solar en energía?",
        "correctAnswer": "Fotosíntesis",
        "possibleAnswers": ["Respiración", "Fermentación", "Digestión"]
    },
    {
        "id": 312,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién es el guitarrista líder de la legendaria banda de rock 'Queen'?",
        "correctAnswer": "Brian May",
        "possibleAnswers": ["Jimmy Page", "Angus Young", "David Gilmour"]
    },
    {
        "id": 313,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿En qué año se fundó la Organización de las Naciones Unidas - ONU?",
        "correctAnswer": "1945",
        "possibleAnswers": ["1918", "1939", "1955"]
    },
    {
        "id": 314,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la montaña más alta del mundo?",
        "correctAnswer": "Monte Everest",
        "possibleAnswers": ["Monte Kilimanjaro", "Monte McKinley", "Monte Aconcagua"]
    },
    {
        "id": 315,
        "topic": "Deporte",
        "question": "¿Cuál es el deporte conocido como 'el deporte rey'?",
        "correctAnswer": "Fútbol",
        "possibleAnswers": ["Tenis", "Baloncesto", "Golf"]
    },
    {
        "id": 316,
        "topic": "Arte",
        "question": "¿Quién pintó 'La última cena'?",
        "correctAnswer": "Leonardo da Vinci",
        "possibleAnswers": ["Pablo Picasso", "Vincent van Gogh", "Michelangelo"]
    },
    {
        "id": 317,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el elemento químico más abundante en el universo?",
        "correctAnswer": "Hidrógeno",
        "possibleAnswers": ["Helio", "Oxígeno", "Nitrógeno"]
    },
    {
        "id": 318,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Cuál es el álbum más vendido de todos los tiempos?",
        "correctAnswer": "Thriller - de Michael Jackson",
        "possibleAnswers": ["Dark Side of the Moon - de Pink Floyd", "Abbey Road - de The Beatles", "Back in Black - de AC-DC"]
    },
    {
        "id": 319,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
        "correctAnswer": "Océano Pacífico",
        "possibleAnswers": ["Océano Atlántico", "Océano Índico", "Mar Mediterráneo"]
    },
    {
        "id": 320,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Cuál es el país más poblado del mundo?",
        "correctAnswer": "China",
        "possibleAnswers": ["India", "Estados Unidos", "Brasil"]
    },
    {
        "id": 321,
        "topic": "Arte",
        "question": "¿Quién escribió 'Don Quijote de la Mancha'?",
        "correctAnswer": "Miguel de Cervantes",
        "possibleAnswers": ["William Shakespeare", "Leo Tolstoy", "Charles Dickens"]
    },
    {
        "id": 322,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Cuál es el metal más abundante en la corteza terrestre?",
        "correctAnswer": "Aluminio",
        "possibleAnswers": ["Hierro", "Cobre", "Oro"]
    },
    {
        "id": 323,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿En qué continente se encuentra Egipto?",
        "correctAnswer": "África",
        "possibleAnswers": ["Asia", "Europa", "Oceanía"]
    },
    {
        "id": 324,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Cuál es el planeta más grande del sistema solar?",
        "correctAnswer": "Júpiter",
        "possibleAnswers": ["Marte", "Venus", "Saturno"]
    },
    {
        "id": 325,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Francia?",
        "correctAnswer": "París",
        "possibleAnswers": ["Londres", "Madrid", "Roma"]
    },
    {
        "id": 326,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del agua?",
        "correctAnswer": "H2O",
        "possibleAnswers": ["CO2", "O2", "NH3"]
    },
    {
        "id": 327,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es el río más largo de América del Norte?",
        "correctAnswer": "Misisipi",
        "possibleAnswers": ["Amazonas", "Nilo", "Yangtsé"]
    },
    {
        "id": 328,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿En qué año se firmó la Declaración de Independencia de los Estados Unidos?",
        "correctAnswer": "1776",
        "possibleAnswers": ["1492", "1776", "1865", "1918"]
    },
    {
        "id": 329,
        "topic": "Arte",
        "question": "¿Quién escribió 'Romeo y Julieta'?",
        "correctAnswer": "William Shakespeare",
        "possibleAnswers": ["Miguel de Cervantes", "Leo Tolstoy", "Charles Dickens"]
    },
    {
        "id": 330,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el metal más pesado en la tabla periódica?",
        "correctAnswer": "Uranio",
        "possibleAnswers": ["Hierro", "Cobre", "Aluminio"]
    },
    {
        "id": 331,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del carbono?",
        "correctAnswer": "C",
        "possibleAnswers": ["O2", "H2O", "N"]
    },
    {
        "id": 332,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es la unidad básica de la materia?",
        "correctAnswer": "Átomo",
        "possibleAnswers": ["Molécula", "Célula", "Proteína"]
    },
    {
        "id": 333,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es la fuerza que mantiene a los pies en el suelo y a la Luna orbitando alrededor de la Tierra?",
        "correctAnswer": "Gravedad",
        "possibleAnswers": ["Electromagnetismo", "Fuerza nuclear fuerte", "Fuerza centrífuga"]
    },
    {
        "id": 334,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Qué gas es esencial para la respiración de los seres humanos?",
        "correctAnswer": "Oxígeno",
        "possibleAnswers": ["Nitrógeno", "Dióxido de carbono", "Hidrógeno"]
    },
    {
        "id": 335,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es la capa más externa de la Tierra?",
        "correctAnswer": "Corteza",
        "possibleAnswers": ["Manto", "Núcleo externo", "Núcleo interno"]
    },
    {
        "id": 336,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Quién fue el líder de la Revolución Rusa en 1917?",
        "correctAnswer": "Vladimir Lenin",
        "possibleAnswers": ["Joseph Stalin", "Leon Trotsky", "Mikhail Gorbachev"]
    },
    {
        "id": 337,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿En qué año se proclamó la independencia de México?",
        "correctAnswer": "1821",
        "possibleAnswers": ["1810", "1848", "1867"]
    },
    {
        "id": 338,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Quién fue la primera mujer en volar en solitario a través del Atlántico?",
        "correctAnswer": "Amelia Earhart",
        "possibleAnswers": ["Beryl Markham", "Jacqueline Cochran", "Valentina Tereshkova"]
    },
    {
        "id": 339,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿En qué año se celebró la Revolución Francesa?",
        "correctAnswer": "1789",
        "possibleAnswers": ["1765", "1805", "1820"]
    },
    {
        "id": 340,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana en 1959?",
        "correctAnswer": "Fidel Castro",
        "possibleAnswers": ["Ernesto 'Che' Guevara", "Fulgencio Batista", "Raul Castro"]
    },
    {
        "id": 341,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Cuál fue el primer país en lanzar una sonda espacial, la Sputnik 1, en 1957?",
        "correctAnswer": "Unión Soviética",
        "possibleAnswers": ["Estados Unidos", "China", "Francia"]
    },
    {
        "id": 342,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿En qué año se celebró la Revolución Mexicana?",
        "correctAnswer": "1910",
        "possibleAnswers": ["1810", "1821", "1848"]
    },
    {
        "id": 343,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Cuál fue el primer país en enviar a un ser humano al espacio?",
        "correctAnswer": "Unión Soviética",
        "possibleAnswers": ["Estados Unidos", "China", "Francia"]
    },
    {
        "id": 344,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Qué líder político y activista sudafricano fue liberado de prisión en 1990 tras 27 años?",
        "correctAnswer": "Nelson Mandela",
        "possibleAnswers": ["Desmond Tutu", "F.W. de Klerk", "Steve Biko"]
    },
    {
        "id": 345,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿En qué año se firmó el Tratado de Versalles, poniendo fin a la Primera Guerra Mundial?",
        "correctAnswer": "1919",
        "possibleAnswers": ["1914", "1917", "1921"]
    },
    {
        "id": 346,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Cuál fue el nombre de la nave en la que Cristóbal Colón llegó al Nuevo Mundo en 1492?",
        "correctAnswer": "La Santa María",
        "possibleAnswers": ["La Pinta", "La Niña", "La Victoria"]
    },
    {
        "id": 347,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿En qué año se firmó la Declaración de Derechos Humanos de las Naciones Unidas?",
        "correctAnswer": "1948",
        "possibleAnswers": ["1919", "1945", "1955"]
    },
    {
        "id": 348,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Cuál fue el período de persecución política y social conocido como la 'Caza de Brujas' en Estados Unidos?",
        "correctAnswer": "La era McCarthy",
        "possibleAnswers": ["La era Nixon", "La era Roosevelt", "La era Lincoln"]
    },
    {
        "id": 349,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿En qué año se inauguró oficialmente el Canal de Suez?",
        "correctAnswer": "1869",
        "possibleAnswers": ["1801", "1850", "1905"]
    },
    {
        "id": 350,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Cuál fue el nombre de la nave en la que Cristóbal Colón llegó al Nuevo Mundo en 1492?",
        "correctAnswer": "La Santa María",
        "possibleAnswers": ["La Pinta", "La Niña", "La Victoria"]
    },
    {
        "id": 351,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿En qué año se firmó la Declaración de Independencia de los Estados Unidos?",
        "correctAnswer": "1776",
        "possibleAnswers": ["1789", "1804", "1865"]
    },
    {
        "id": 352,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Qué líder político y activista sudafricano fue liberado de prisión en 1990 tras 27 años?",
        "correctAnswer": "Nelson Mandela",
        "possibleAnswers": ["F.W. de Klerk", "Steve Biko", "Desmond Tutu"]
    },
    {
        "id": 353,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿En qué año se inauguró oficialmente el Canal de Suez?",
        "correctAnswer": "1869",
        "possibleAnswers": ["1801", "1850", "1905"]
    },
    {
        "id": 354,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿En qué año comenzó la Guerra Civil de los Estados Unidos?",
        "correctAnswer": "1861",
        "possibleAnswers": ["1776", "1812", "1898"]
    },
    {
        "id": 355,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Quién fue el presidente de Estados Unidos durante la Guerra de Vietnam?",
        "correctAnswer": "Lyndon B. Johnson",
        "possibleAnswers": ["Richard Nixon", "John F. Kennedy", "Dwight D. Eisenhower"]
    },
    {
        "id": 356,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿En qué continente se encuentra la región de Siberia?",
        "correctAnswer": "Asia",
        "possibleAnswers": ["Europa", "África", "Oceanía"]
    },
    {
        "id": 357,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana que derrocó a Fulgencio Batista en 1959?",
        "correctAnswer": "Fidel Castro",
        "possibleAnswers": ["Ernesto 'Che' Guevara", "Fulgencio Batista", "Raul Castro"]
    },
    {
        "id": 358,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Cuál fue el evento que marcó el inicio de la Primera Guerra Mundial en 1914?",
        "correctAnswer": "El asesinato de Archiduque Francisco Fernando de Austria",
        "possibleAnswers": ["El hundimiento del Lusitania", "El ataque a Pearl Harbor", "El Tratado de Versalles"]
    },
    {
        "id": 359,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Cuál es el órgano más grande del cuerpo humano?",
        "correctAnswer": "La piel",
        "possibleAnswers": ["El corazón", "El hígado", "Los pulmones"]
    },
    {
        "id": 360,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Cuál es el proceso mediante el cual las plantas convierten la luz solar en energía?",
        "correctAnswer": "Fotosíntesis",
        "possibleAnswers": ["Respiración", "Fermentación", "Digestión"]
    },
    {
        "id": 361,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Cuál es el elemento químico más abundante en la Tierra?",
        "correctAnswer": "Oxígeno",
        "possibleAnswers": ["Hidrógeno", "Nitrógeno", "Carbono"]
    },
    {
        "id": 362,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Qué componente de la sangre es responsable del transporte de oxígeno a las células del cuerpo?",
        "correctAnswer": "Hemoglobina",
        "possibleAnswers": ["Glucosa", "Insulina", "Adrenalina"]
    },
    {
        "id": 363,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es la capa más externa de la Tierra?",
        "correctAnswer": "Litosfera",
        "possibleAnswers": ["Manto", "Núcleo", "Atmósfera"]
    },
    {
        "id": 364,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Qué elemento químico es fundamental para la vida y se encuentra en todas las proteínas?",
        "correctAnswer": "Nitrógeno",
        "possibleAnswers": ["Carbono", "Oxígeno", "Hidrógeno"]
    },
    {
        "id": 365,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es la fuerza que mantiene a los objetos en la Tierra atrayéndolos hacia su centro?",
        "correctAnswer": "Gravedad",
        "possibleAnswers": ["Magnetismo", "Fricción", "Elasticidad"]
    },
    {
        "id": 366,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es la capa más interna de la Tierra, compuesta principalmente de hierro y níquel?",
        "correctAnswer": "Núcleo",
        "possibleAnswers": ["Manto", "Corteza", "Litosfera"]
    },
    {
        "id": 367,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el proceso mediante el cual las plantas obtienen energía de los alimentos?",
        "correctAnswer": "Fermentación",
        "possibleAnswers": ["Fotosíntesis", "Respiración", "Digestión"]
    },
    {
        "id": 368,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Qué gas es esencial para la fotosíntesis de las plantas?",
        "correctAnswer": "Dióxido de carbono - CO2",
        "possibleAnswers": ["Oxígeno - O2", "Hidrógeno - H2", "Nitrógeno - N2", "Dióxido de carbono - CO2"]
    },
    {
        "id": 369,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el proceso mediante el cual los seres vivos obtienen energía de los alimentos?",
        "correctAnswer": "Respiración",
        "possibleAnswers": ["Digestión", "Fermentación", "Fotosíntesis"]
    },
    {
        "id": 370,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el planeta más cercano al Sol en nuestro sistema solar?",
        "correctAnswer": "Mercurio",
        "possibleAnswers": ["Venus", "Tierra", "Marte"]
    },
    {
        "id": 371,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Australia?",
        "correctAnswer": "Canberra",
        "possibleAnswers": ["Sídney", "Melbourne", "Brisbane"]
    },
    {
        "id": 372,
        "topic": "Cultura_General",
        "question": "¿Cuál es la montaña más alta del mundo?",
        "correctAnswer": "El Monte Everest",
        "possibleAnswers": ["El Kilimanjaro", "El Aconcagua", "El Monte McKinley"]
    },
    {
        "id": 373,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la pelicula Avatar?",
        "correctAnswer": "James Cameron",
        "possibleAnswers": ["Steven Spielberg", "Christopher Nolan", "Peter Jackson"]
    },
    {
        "id": 374,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la pelicula The lord of the rings?",
        "correctAnswer": "Peter Jackson",
        "possibleAnswers": ["Steven Spielberg", "Christopher Nolan", "James Cameron"]
    },
    {
        "id": 375,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la película Titanic?",
        "correctAnswer": "James Cameron",
        "possibleAnswers": ["Christopher Nolan", "Peter Jackson", "David Fincher"]
    },
    {
        "id": 376,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la pelicula The hobbit?",
        "correctAnswer": "Peter Jackson",
        "possibleAnswers": ["Steven Spielberg", "Christopher Nolan", "James Cameron"]
    },
    {
        "id": 377,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la película El Padrino?",
        "correctAnswer": "Francis Ford Coppola",
        "possibleAnswers": ["Martin Scorsese", "Steven Spielberg", "Quentin Tarantino"]
    },
    {
        "id": 378,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la película Forrest Gump?",
        "correctAnswer": "Robert Zemeckis",
        "possibleAnswers": ["Quentin Tarantino", "Martin Scorsese", "Steven Spielberg"]
    },
    {
        "id": 379,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la película Pulp Fiction?",
        "correctAnswer": "Quentin Tarantino",
        "possibleAnswers": ["Martin Scorsese", "Francis Ford Coppola", "Steven Spielberg"]
    },
    {
        "id": 379,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la película Kill Bill?",
        "correctAnswer": "Quentin Tarantino",
        "possibleAnswers": ["Martin Scorsese", "Francis Ford Coppola", "Steven Spielberg"]
    },
    {
        "id": 380,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la película El Resplandor?",
        "correctAnswer": "Stanley Kubrick",
        "possibleAnswers": ["Alfred Hitchcock", "Francis Ford Coppola", "Steven Spielberg"]
    },
    {
        "id": 381,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la película The Matrix?",
        "correctAnswer": "Lana y Lilly Wachowskis",
        "possibleAnswers": ["Steven Spielberg", "James Cameron", "Christopher Nolan"]
    },
    {
        "id": 382,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la película Jurassic Park?",
        "correctAnswer": "Steven Spielberg",
        "possibleAnswers": ["James Cameron", "Ridley Scott", "George Lucas"]
    },
    {
        "id": 383,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la película E.T. the Extra-Terrestrial?",
        "correctAnswer": "Steven Spielberg",
        "possibleAnswers": ["James Cameron", "Ridley Scott", "George Lucas"]
    },
    {
        "id": 384,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la saga de películas Star Wars?",
        "correctAnswer": "George Lucas",
        "possibleAnswers": ["James Cameron", "Ridley Scott", "Steven Spielberg"]
    },
    {
        "id": 385,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la película Gladiador?",
        "correctAnswer": "Ridley Scott",
        "possibleAnswers": ["Peter Jackson", "Martin Scorsese", "Quentin Tarantino"]
    },
    {
        "id": 385,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la película Inception?",
        "correctAnswer": "Christopher Nolan",
        "possibleAnswers": ["Peter Jackson", "Martin Scorsese", "Quentin Tarantino"]
    },
    {
        "id": 386,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la película Watchmen?",
        "correctAnswer": "Zack Snyder",
        "possibleAnswers": ["Christopher Nolan", "Martin Scorsese", "Steven Spielberg"]
    },
    {
        "id": 387,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la película Taxi Driver?",
        "correctAnswer": "Martin Scorsese",
        "possibleAnswers": ["Alfred Hitchcock", "Francis Ford Coppola", "Steven Spielberg"]
    },
    {
        "id": 389,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la película 300?",
        "correctAnswer": "Zack Snyder",
        "possibleAnswers": ["Christopher Nolan", "Martin Scorsese", "Steven Spielberg"]
    },
    {
        "id": 390,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la película Man of Steel - El Hombre de Acero?",
        "correctAnswer": "Zack Snyder",
        "possibleAnswers": ["Joss Whedon", "Martin Scorsese", "James Cameron"]
    },
    {
        "id": 391,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la película Watchmen?",
        "correctAnswer": "Zack Snyder",
        "possibleAnswers": ["Christopher Nolan", "Martin Scorsese", "Steven Spielberg"]
    },
    {
        "id": 392,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la película Dawn of the Dead - El Amanecer de los Muertos?",
        "correctAnswer": "Zack Snyder",
        "possibleAnswers": ["George Romero", "James Cameron", "David Fincher"]
    },
    {
        "id": 393,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la película Sucker Punch?",
        "correctAnswer": "Zack Snyder",
        "possibleAnswers": ["Quentin Tarantino", "Steven Spielberg", "Martin Scorsese"]
    },
    {
        "id": 394,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la mayoría de las películas de Harry Potter?",
        "correctAnswer": "David Yates",
        "possibleAnswers": ["Steven Spielberg", "Christopher Nolan", "Martin Scorsese"]
    },
    {
        "id": 395,
        "topic": "Cine",
        "question": "De los siguientes actores, ¿cuál NO ha interpretado al Joker en una película?",
        "correctAnswer": "Danny DeVito",
        "possibleAnswers": ["Heath Ledger", "Joaquin Phoenix", "Jack Nicholson", "Jared Leto"]
    },
    {
        "id": 396,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Cuál de los siguientes actores NO interpretó a Superman?",
        "correctAnswer": "Christian Bale",
        "possibleAnswers": ["Henry Cavill", "Brandon Routh", "Christopher Reeve"]
    },
    {
        "id": 397,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Cuál de los siguientes actores NO interpretó a Spiderman?",
        "correctAnswer": "Chris Hemsworth",
        "possibleAnswers": ["Tom Holland", "Andrew Garfield", "Tobey Maguire"]
    },
    {
        "id": 398,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Sudáfrica?",
        "correctAnswer": "Pretoria",
        "possibleAnswers": ["Ciudad del Cabo", "Johannesburgo", "Durban"]
    },
    {
        "id": 399,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Chile?",
        "correctAnswer": "Santiago",
        "possibleAnswers": ["Lima", "Montevideo", "Quito"]
    },
    {
        "id": 400,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Canadá?",
        "correctAnswer": "Ottawa",
        "possibleAnswers": ["Toronto", "Montreal", "Vancouver"]
    },
    {
        "id": 401,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de China?",
        "correctAnswer": "Pekin",
        "possibleAnswers": ["Shanghai", "Hong Kong", "Guangzhou"]
    },
    {
        "id": 402,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Brasil?",
        "correctAnswer": "Brasilia",
        "possibleAnswers": ["Río de Janeiro", "Sao Paulo", "Buenos Aires"]
    },
    {
        "id": 403,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Portugal?",
        "correctAnswer": "Lisboa",
        "possibleAnswers": ["Madrid", "Barcelona", "Oporto"]
    },
    {
        "id": 404,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Corea del Sur?",
        "correctAnswer": "Seul",
        "possibleAnswers": ["Tokio", "Pekin", "Busan"]
    },
    {
        "id": 405,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Egipto?",
        "correctAnswer": "El Cairo",
        "possibleAnswers": ["Alejandría", "Luxor", "Giza"]
    },
    {
        "id": 406,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Namibia?",
        "correctAnswer": "Windhoek",
        "possibleAnswers": ["Tripoli", "Scopge", "Bursa"]
    },
    {
        "id": 407,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Noruega?",
        "correctAnswer": "Oslo",
        "possibleAnswers": ["Estocolmo", "Copenhague", "Helsinki"]
    },
    {
        "id": 408,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Perú?",
        "correctAnswer": "Lima",
        "possibleAnswers": ["Quito", "La Paz", "Asunción"]
    },
    {
        "id": 409,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Colombia?",
        "correctAnswer": "Bogotá",
        "possibleAnswers": ["Caracas", "Lima", "Quito"]
    },
    {
        "id": 410,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Alemania?",
        "correctAnswer": "Berlin",
        "possibleAnswers": ["Munich", "Hamburgo", "Francfort"]
    },
    {
        "id": 411,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Grecia?",
        "correctAnswer": "Atenas",
        "possibleAnswers": ["Salonica", "Heraklion", "Patras"]
    },
    {
        "id": 412,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Austria?",
        "correctAnswer": "Viena",
        "possibleAnswers": ["Salzburgo", "Graz", "Linz"]
    },
    {
        "id": 413,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Marruecos?",
        "correctAnswer": "Rabat",
        "possibleAnswers": ["Casablanca", "Tánger", "Fez"]
    },
    {
        "id": 414,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Irlanda?",
        "correctAnswer": "Dublín",
        "possibleAnswers": ["Cork", "Galway", "Belfast"]
    },
    {
        "id": 415,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Nueva Zelanda?",
        "correctAnswer": "Wellington",
        "possibleAnswers": ["Auckland", "Christchurch", "Dunedin"]
    },
    {
        "id": 416,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Polonia?",
        "correctAnswer": "Varsovia",
        "possibleAnswers": ["Cracovia", "Wrocław", "Gdansk"]
    },
    {
        "id": 417,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Israel?",
        "correctAnswer": "Jerusalen",
        "possibleAnswers": ["Tel Aviv", "Haifa", "Eilat"]
    },
    {
        "id": 418,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de India?",
        "correctAnswer": "Nueva Delhi",
        "possibleAnswers": ["Bombay", "Bangalore", "Calcuta"]
    },
    {
        "id": 419,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Mozambique?",
        "correctAnswer": "Maputo",
        "possibleAnswers": ["Lusaka", "Harare", "Pretoria"]
    },
    {
        "id": 420,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Nauru?",
        "correctAnswer": "Yaren",
        "possibleAnswers": ["Tarawa", "Funafuti", "Honiara"]
    },
    {
        "id": 421,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Filipinas?",
        "correctAnswer": "Manila",
        "possibleAnswers": ["Bangkok", "Hanoi", "Kuala Lumpur"]
    },
    {
        "id": 422,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Nepal?",
        "correctAnswer": "Katmandú",
        "possibleAnswers": ["Dhaka", "Thimphu", "Kabul"]
    },
    {
        "id": 423,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Mauricio?",
        "correctAnswer": "Port Louis",
        "possibleAnswers": ["Victoria", "Antananarivo", "Saint-Denis"]
    },
    {
        "id": 424,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Papúa Nueva Guinea?",
        "correctAnswer": "Port Moresby",
        "possibleAnswers": ["Suva", "Honiara", "Funafuti"]
    },
    {
        "id": 425,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Fiji?",
        "correctAnswer": "Suva",
        "possibleAnswers": ["Apia", "Honiara", "Port Moresby"]
    },
    {
        "id": 426,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Vanuatu?",
        "correctAnswer": "Port Vila",
        "possibleAnswers": ["Suva", "Nuku'alofa", "Majuro"]
    },
    {
        "id": 427,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de las Islas Salomón?",
        "correctAnswer": "Honiara",
        "possibleAnswers": ["Suva", "Apia", "Port Vila"]
    },
    {
        "id": 428,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Tuvalu?",
        "correctAnswer": "Funafuti",
        "possibleAnswers": ["Nuku'alofa", "Majuro", "Port Vila"]
    },
    {
        "id": 429,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Georgia?",
        "correctAnswer": "Tbilisi",
        "possibleAnswers": ["Ereván", "Bakú", "Astana"]
    },
    {
        "id": 430,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Vanuatu?",
        "correctAnswer": "Port Vila",
        "possibleAnswers": ["Suva", "Apia", "Honiara"]
    },
    {
        "id": 431,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Rwanda?",
        "correctAnswer": "Kigali",
        "possibleAnswers": ["Kampala", "Bujumbura", "Nairobi"]
    },
    {
        "id": 432,
        "topic": "Geografia",
        "question": "¿Cuál es la capital de Burundi?",
        "correctAnswer": "Bujumbura",
        "possibleAnswers": ["Kampala", "Kigali", "Nairobi"]
    },
    {
        "id": 433,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del helio?",
        "correctAnswer": "He",
        "possibleAnswers": ["H", "Li", "Be"]
    },
    {
        "id": 434,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del silicio?",
        "correctAnswer": "Si",
        "possibleAnswers": ["Se", "Sn", "Sb"]
    },
    {
        "id": 435,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del potasio?",
        "correctAnswer": "K",
        "possibleAnswers": ["P", "Pt", "Kr"]
    },
    {
        "id": 436,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del plomo?",
        "correctAnswer": "Pb",
        "possibleAnswers": ["Li", "Po", "Pd"]
    },
    {
        "id": 437,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del cobalto?",
        "correctAnswer": "Co",
        "possibleAnswers": ["Ca", "Cu", "Cd"]
    },
    {
        "id": 438,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del sodio?",
        "correctAnswer": "Na",
        "possibleAnswers": ["Ne", "Ni", "N"]
    },
    {
        "id": 439,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del titanio?",
        "correctAnswer": "Ti",
        "possibleAnswers": ["Te", "Ta", "Tb"]
    },
    {
        "id": 440,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del xenón?",
        "correctAnswer": "Xe",
        "possibleAnswers": ["Xa", "Xo", "Xu"]
    },
    {
        "id": 441,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del azufre?",
        "correctAnswer": "S",
        "possibleAnswers": ["A", "Au", "Ag"]
    },
    {
        "id": 442,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del berilio?",
        "correctAnswer": "Be",
        "possibleAnswers": ["Br", "Ba", "B"]
    },
    {
        "id": 443,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del radón?",
        "correctAnswer": "Rn",
        "possibleAnswers": ["Ro", "Ra", "Rd"]
    },
    {
        "id": 444,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del níquel?",
        "correctAnswer": "Ni",
        "possibleAnswers": ["Na", "Ne", "Nu"]
    },
    {
        "id": 445,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del hierro?",
        "correctAnswer": "Fe",
        "possibleAnswers": ["Hr", "Hi", "Ho"]
    },
    {
        "id": 446,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del tungsteno?",
        "correctAnswer": "W",
        "possibleAnswers": ["Tn", "Tu", "Ts"]
    },
    {
        "id": 447,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del boro?",
        "correctAnswer": "B",
        "possibleAnswers": ["Br", "Ba", "Be"]
    },
    {
        "id": 448,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del bromo?",
        "correctAnswer": "Br",
        "possibleAnswers": ["Ba", "Be", "B"]
    },
    {
        "id": 449,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del cromo?",
        "correctAnswer": "Cr",
        "possibleAnswers": ["Cl", "Co", "Ca"]
    },
    {
        "id": 450,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del cloro?",
        "correctAnswer": "Cl",
        "possibleAnswers": ["Cr", "Co", "Ca"]
    },
    {
        "id": 451,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del bario?",
        "correctAnswer": "Ba",
        "possibleAnswers": ["Br", "Be", "B"]
    },
    {
        "id": 452,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del cesio?",
        "correctAnswer": "Cs",
        "possibleAnswers": ["Th", "Li", "Ga"]
    },
    {
        "id": 453,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del torio?",
        "correctAnswer": "Th",
        "possibleAnswers": ["Cs", "Li", "Ga"]
    },
    {
        "id": 454,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del litio?",
        "correctAnswer": "Li",
        "possibleAnswers": ["Cs", "Th", "Ga"]
    },
    {
        "id": 455,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del galio?",
        "correctAnswer": "Ga",
        "possibleAnswers": ["Cs", "Th", "Li"]
    },
    {
        "id": 456,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del vanadio?",
        "correctAnswer": "V",
        "possibleAnswers": ["Cs", "Th", "Li"]
    },
    {
        "id": 457,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del radio?",
        "correctAnswer": "Ra",
        "possibleAnswers": ["Cs", "Th", "Li"]
    },
    {
        "id": 458,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del cadmio?",
        "correctAnswer": "Cd",
        "possibleAnswers": ["Ag", "Rn", "Rb"]
    },
    {
        "id": 459,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del radón?",
        "correctAnswer": "Rn",
        "possibleAnswers": ["Cd", "Ag", "Rb"]
    },
    {
        "id": 460,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del rubidio?",
        "correctAnswer": "Rb",
        "possibleAnswers": ["Cd", "Ag", "Rn"]
    },
    {
        "id": 461,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del paladio?",
        "correctAnswer": "Pd",
        "possibleAnswers": ["Cd", "Ag", "Rn"]
    },
    {
        "id": 462,
        "topic": "Ciencia",
        "question": "¿Cuál es el símbolo químico del telurio?",
        "correctAnswer": "Te",
        "possibleAnswers": ["Teo", "Tea", "Ter"]
    },
    {
        "id": 463,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién dirigió la película El Padrino?",
        "correctAnswer": "Francis Ford Coppola",
        "possibleAnswers": ["Martin Scorsese", "Steven Spielberg", "Quentin Tarantino"]
    },
    {
        "id": 464,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Cuál es la película de ciencia ficción en la que Keanu Reeves interpreta a Neo?",
        "correctAnswer": "Matrix",
        "possibleAnswers": ["Blade Runner", "Inception", "The Terminator"]
    },
    {
        "id": 465,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿En qué película Quentin Tarantino dirigió a Uma Thurman como La Novia?",
        "correctAnswer": "Kill Bill",
        "possibleAnswers": ["Pulp Fiction", "Reservoir Dogs", "Django Unchained"]
    },
    {
        "id": 466,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Cuál es la película animada de Pixar sobre un ratón que quiere ser chef?",
        "correctAnswer": "Ratatouille",
        "possibleAnswers": ["Toy Story", "Up", "Cars"]
    },
    {
        "id": 467,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién interpretó a Jack en la película Titanic?",
        "correctAnswer": "Leonardo DiCaprio",
        "possibleAnswers": ["Brad Pitt", "Tom Hanks", "Johnny Depp"]
    },
    {
        "id": 468,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Cuál es la película de ciencia ficción en la que un astronauta se enfrenta a una inteligencia artificial llamada HAL 9000?",
        "correctAnswer": "2001 Una odisea del espacio",
        "possibleAnswers": ["Blade Runner", "Star Wars", "The Matrix"]
    },
    {
        "id": 469,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién interpretó a Tony Stark en la franquicia de películas de Iron Man y Los Vengadores?",
        "correctAnswer": "Robert Downey Jr",
        "possibleAnswers": ["Chris Evans", "Mark Ruffalo", "Chris Hemsworth"]
    },
    {
        "id": 470,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Cuál es la película dirigida por Christopher Nolan que se centra en los sueños y la realidad?",
        "correctAnswer": "Origen",
        "possibleAnswers": ["El Caballero de la Noche", "Interestelar", "Memento"]
    },
    {
        "id": 471,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Quién interpretó a Katniss Everdeen en la serie de películas 'Los juegos del hambre'?",
        "correctAnswer": "Jennifer Lawrence",
        "possibleAnswers": ["Emma Watson", "Scarlett Johansson", "Anne Hathaway"]
    },
    {
        "id": 472,
        "topic": "Cine",
        "question": "¿Qué película de Quentin Tarantino que se desarrolla en una cabaña de montaña durante una tormenta de nieve?",
        "correctAnswer": "Los odiosos ocho",
        "possibleAnswers": ["Pulp Fiction", "Kill Bill", "Reservoir Dogs"]
    },
    {
        "id": 473,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el guitarrista principal de la banda Queen?",
        "correctAnswer": "Brian May",
        "possibleAnswers": ["Jimmy Page", "Jimi Hendrix", "David Gilmour"]
    },
    {
        "id": 474,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el guitarrista de la banda The Beatles?",
        "correctAnswer": "George Harrison",
        "possibleAnswers": ["John Lennon", "Paul McCartney", "Ringo Starr"]
    },
    {
        "id": 475,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el guitarrista líder de la banda Pink Floyd?",
        "correctAnswer": "David Gilmour",
        "possibleAnswers": ["Roger Waters", "Syd Barrett", "Nick Mason"]
    },
    {
        "id": 476,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el guitarrista principal de la banda Guns N' Roses?",
        "correctAnswer": "Slash",
        "possibleAnswers": ["Axl Rose", "Duff McKagan", "Izzy Stradlin"]
    },
    {
        "id": 477,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el guitarrista de la banda The Rolling Stones?",
        "correctAnswer": "Keith Richards",
        "possibleAnswers": ["Mick Jagger", "Ronnie Wood", "Charlie Watts"]
    },
    {
        "id": 478,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el guitarrista principal de la banda Led Zeppelin?",
        "correctAnswer": "Jimmy Page",
        "possibleAnswers": ["Robert Plant", "John Bonham", "John Paul Jones"]
    },
    {
        "id": 479,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el guitarrista fundador de la banda de rock AC/DC?",
        "correctAnswer": "Angus Young",
        "possibleAnswers": ["Brian Johnson", "Malcolm Young", "Cliff Williams"]
    },
    {
        "id": 480,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el guitarrista principal de la banda Nirvana?",
        "correctAnswer": "Kurt Cobain",
        "possibleAnswers": ["Krist Novoselic", "Dave Grohl", "Pat Smear"]
    },
    {
        "id": 481,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el guitarrista de la banda The Jimi Hendrix Experience?",
        "correctAnswer": "Jimi Hendrix",
        "possibleAnswers": ["Noel Redding", "Mitch Mitchell", "Billy Cox"]
    },
    {
        "id": 482,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el guitarrista líder de la banda Black Sabbath?",
        "correctAnswer": "Tony Iommi",
        "possibleAnswers": ["Ozzy Osbourne", "Geezer Butler", "Bill Ward"]
    },
    {
        "id": 483,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el guitarrista principal de la banda Cream?",
        "correctAnswer": "Eric Clapton",
        "possibleAnswers": ["Ginger Baker", "Jack Bruce", "Jimmy Page"]
    },
    {
        "id": 484,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el guitarrista líder de la banda Van Halen?",
        "correctAnswer": "Eddie Van Halen",
        "possibleAnswers": ["David Lee Roth", "Michael Anthony", "Alex Van Halen"]
    },
    {
        "id": 484,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el guitarrista principal de la banda Metallica?",
        "correctAnswer": "Kirk Hammett",
        "possibleAnswers": ["James Hetfield", "Lars Ulrich", "Robert Trujillo"]
    },
    {
        "id": 485,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el guitarrista líder de la banda Red Hot Chili Peppers?",
        "correctAnswer": "John Frusciante",
        "possibleAnswers": ["Anthony Kiedis", "Flea", "Chad Smith"]
    },
    {
        "id": 486,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el guitarrista principal de la banda The Who?",
        "correctAnswer": "Pete Townshend",
        "possibleAnswers": ["Roger Daltrey", "John Entwistle", "Keith Moon"]
    },
    {
        "id": 487,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el tecladista de la banda The Doors?",
        "correctAnswer": "Ray Manzarek",
        "possibleAnswers": ["Jim Morrison", "John Densmore", "Robbie Krieger"]
    },
    {
        "id": 488,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el tecladista de la banda Pink Floyd?",
        "correctAnswer": "Richard Wright",
        "possibleAnswers": ["Roger Waters", "David Gilmour", "Nick Mason"]
    },
    {
        "id": 489,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el tecladista de la banda Deep Purple conocido por su virtuoso solo en 'Smoke on the Water'?",
        "correctAnswer": "Jon Lord",
        "possibleAnswers": ["Ian Gillan", "Ritchie Blackmore", "Roger Glover"]
    },
    {
        "id": 490,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el tecladista de la banda Queen?",
        "correctAnswer": "Freddie Mercury",
        "possibleAnswers": ["Brian May", "John Deacon", "Roger Taylor"]
    },
    {
        "id": 491,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el tecladista y miembro fundador de la banda Yes?",
        "correctAnswer": "Tony Kaye",
        "possibleAnswers": ["Jon Anderson", "Chris Squire", "Alan White"]
    },
    {
        "id": 492,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el tecladista de la banda Genesis y luego continuó una exitosa carrera en solitario?",
        "correctAnswer": "Phil Collins",
        "possibleAnswers": ["Peter Gabriel", "Tony Banks", "Mike Rutherford"]
    },
    {
        "id": 493,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el tecladista de la banda Electric Light Orchestra (ELO) conocido por su estilo único?",
        "correctAnswer": "Richard Tandy",
        "possibleAnswers": ["Jeff Lynne", "Bev Bevan", "Kelly Groucutt"]
    },
    {
        "id": 494,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el tecladista de la banda Supertramp y coescribió muchas de sus canciones más conocidas?",
        "correctAnswer": "Roger Hodgson",
        "possibleAnswers": ["Rick Davies", "John Helliwell", "Dougie Thomson"]
    },
    {
        "id": 495,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el tecladista de la banda The Beach Boys y contribuyó significativamente a su sonido distintivo?",
        "correctAnswer": "Brian Wilson",
        "possibleAnswers": ["Mike Love", "Al Jardine", "Carl Wilson"]
    },
    {
        "id": 496,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién fue el tecladista de la banda The Rolling Stones durante muchos años y coescribió algunas de sus canciones más famosas?",
        "correctAnswer": "Chuck Leavell",
        "possibleAnswers": ["Mick Jagger", "Keith Richards", "Charlie Watts"]
    },
    {
        "id": 497,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién es el tecladista de la banda de metal progresivo Dream Theater?",
        "correctAnswer": "Jordan Rudess",
        "possibleAnswers": ["John Petrucci", "Mike Portnoy", "James LaBrie"]
    },
    {
        "id": 498,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién es el guitarrista de la banda de metal progresivo Dream Theater?",
        "correctAnswer": "John Petrucci",
        "possibleAnswers": ["Jordan Rudess", "Mike Portnoy", "James LaBrie"]
    },
    {
        "id": 499,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién es el baterista de la banda de metal progresivo Dream Theater?",
        "correctAnswer": "Mike Mangini",
        "possibleAnswers": ["Jordan Rudess", "John Petrucci", "James LaBrie"]
    },
    {
        "id": 500,
        "topic": "Musica",
        "question": "¿Quién es el cantante de la banda de metal progresivo Dream Theater?",
        "correctAnswer": "James LaBrie",
        "possibleAnswers": ["Jordan Rudess", "John Petrucci", "Mike Mangini"]
    }
    
    
    
    
]